{"translation-revision-date":"2022-07-20 05:49:35+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"fr"},"For all items":["Pour tous les \u00e9l\u00e9ments"],"Layout styles":["Style de mise en page"],"Typography styles":["Style typographique"],"Strikethrough the selected text.":["Barrer le texte s\u00e9lectionn\u00e9."],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["G\u00e9rer la police et la typographie utilis\u00e9e sur les boutons."],"Copy all blocks":["Copie tous les blocs"],"Always open list view":["Toujours ouvrir la vue liste"],"Opens the block list view sidebar by default.":["Ouvre la colonne lat\u00e9rale de la vue bloc liste par d\u00e9faut."],"Close navigation menu sidebar":["Fermer la barre lat\u00e9rale du menu de navigation"],"Navigation Menu is empty.":["Le menu de navigation est vide."],"There are no Navigation Menus.":["Il n\u2018y a pas de menu de navigation."],"Search for blocks":["Rechercher des blocs"],"Browse styles":["Parcourir les styles"],"Show text instead of icons on buttons.":["Afficher du texte au lieu d\u2018ic\u00f4nes sur les boutons."],"Download your theme with updated templates and styles.":["T\u00e9l\u00e9chargez votre th\u00e8me avec les mod\u00e8les et styles \u00e0 jour."],"Insert a link to a post or page":["Ins\u00e9rer un lien vers un article ou une page"],"Back to dashboard":["Retour au tableau de bord"],"The editor is unable to find a block template for the homepage.":["L\u2019\u00e9diteur ne parvient pas \u00e0 trouver un mod\u00e8le de bloc pour la page d\u2019accueil."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["L\u2019extension \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb a rencontr\u00e9 un erreur et ne peut \u00eatre rendue."],"Mosaic view selected":["Vue mosa\u00efque s\u00e9lectionn\u00e9e"],"Choose a different style combination for the theme styles":["Choisir une combinaison diff\u00e9rente pour les styles du th\u00e8me"],"\"%s\" deleted.":["\u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb supprim\u00e9."],"Close block inserter":["Fermer l\u2019outil d\u2019insertion de blocs"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exporter"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/":["https:\/\/fr.wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/"],"Delete":["Supprimer"],"Entity reverted.":["Entit\u00e9 r\u00e9tablie."],"Entity renamed.":["Entit\u00e9 renomm\u00e9e."],"Now displaying: %s":["Affichage actuel\u00a0: %s"],"%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/"],"An error occurred while creating the site export.":["Une erreur s\u2019est produite lors de la cr\u00e9ation de l\u2019exportation du site."],"This template has been customized":["Ce mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 personnalis\u00e9"],"No %s found.":["Aucun %s trouv\u00e9."],"Added by":["Ajout\u00e9 par"],"%s - Header":["%s - En-t\u00eate"],"%s - Content":["%s - Contenu"],"Actions":["Actions"],"Rename":["Renommer"],"Title is not defined.":["Le titre n\u2019est pas d\u00e9fini."],"An error occurred while creating the template.":["Une erreur s\u2019est produite lors de la cr\u00e9ation du mod\u00e8le."],"Add custom colors":["Ajouter des couleurs personnalis\u00e9es"],"Aa":["Aa"],"An error occurred while reverting the entity.":["Une erreur s\u2018est produite lors de la restauration du mod\u00e8le."],"An error occurred while renaming the entity.":["Une erreur s\u2018est produite lors du renommage du mod\u00e8le."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["Les d\u00e9grad\u00e9s personnalis\u00e9s sont vides\u00a0! Ajoutez des d\u00e9grad\u00e9s pour cr\u00e9er votre propre palette."],"Manage the fonts used on the site.":["G\u00e9rer les polices utilis\u00e9es sur le site."],"Manage the typography settings for different elements.":["G\u00e9rer les r\u00e9glages de typographie de diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments."],"An error occurred while deleting the template.":["Une erreur s\u2018est produite lors de la suppression du mod\u00e8le."],"An error occurred while creating the template part.":["Une erreur est survenue pendant la cr\u00e9ation de l\u2019\u00e9l\u00e9ment de mod\u00e8le."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["G\u00e9rer les polices et la typographie utilis\u00e9es pour les liens."],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personnalis\u00e9e"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Par d\u00e9faut"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Th\u00e8me"],"Displays latest posts written by a single author.":["Affiche les derni\u00e8res publications \u00e9crites par un auteur ou une autrice."],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Voici un guide d\u00e9taill\u00e9 pour apprendre comment en faire la plupart."],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Vous pouvez ajuster vos blocs pour mettre en place une exp\u00e9rience coh\u00e9rente dans votre site  \u2014 ajoutez vos propres couleurs au bloc bouton personnalis\u00e9, ou ajustez le bloc de Titre \u00e0 la taille qui vous convient."],"New to block themes and styling your site? ":["C\u2019est la premi\u00e8re fois que vous utilisez un th\u00e8me \u00e0 base de blocs pour mettre en forme votre site\u00a0?"],"Personalize blocks":["Personnaliser les blocs"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle! ":["Vous pouvez personnaliser votre site autant que vous le souhaitez avec diff\u00e9rentes couleurs, typographies et mises en pages. Ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez, laissez simplement votre th\u00e8me s\u2018en charger\u00a0! "],"Set the design":["D\u00e9finir l\u2019apparence"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Ajustez votre site, ou donnez-lui compl\u00e8tement une nouvelle apparence\u00a0! Montrez votre cr\u00e9ativit\u00e9, par exemple avec une nouvelle palette de couleurs pour vos boutons, ou un nouvelle police de caract\u00e8res. Jetez un \u0153il \u00e0 ce que vous pouvez faire ici."],"styles":["styles"],"Welcome to Styles":["Bienvenue dans les styles"],"Welcome to styles":["Bienvenue dans les styles"],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Cliquez sur <StylesIconImage \/> pour commencer \u00e0 personnaliser vos blocs, et choisir votre typographie, votre mise en page et vos couleurs."],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Personnalisez tous les \u00e9l\u00e9ments de votre site en utilisant des blocs, de l\u2019en-t\u00eate au pied de page."],"Edit your site":["Modifiez votre site"],"Get Started":["D\u00e9marrez"],"Welcome to the site editor":["Bienvenue dans l\u2019\u00e9diteur de site"],"Navigation Menus":["Menus de navigation"],"Drag to resize":["Faites glisser pour redimensionner"],"Editor (beta)":["\u00c9diteur (b\u00eata)"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Utilisez les fl\u00e8ches de gauche et de droite pour redimensionner le canevas."],"Open list view":["Ouvrir la vue en liste"],"Set the default color used for text across the site.":["D\u00e9finissez la couleur par d\u00e9faut utilis\u00e9e pour le texte sur le site."],"Set a background color or gradient for the whole site.":["D\u00e9finissez une couleur d\u2019arri\u00e8re-plan ou un d\u00e9grad\u00e9 pour l\u2019ensemble du site."],"Elements":["\u00c9l\u00e9ments"],"Manage palettes and the default color of different global elements on the site.":["G\u00e9rez les palettes et la couleur par d\u00e9faut des diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments globaux du site."],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["Les palettes sont utilis\u00e9es pour fournir des options de couleurs par d\u00e9faut pour les blocs et divers outils de conception. Vous pouvez modifier ici les couleurs ainsi que leurs libell\u00e9s."],"More Global Styles Actions":["Plus de r\u00e9glages de styles globaux"],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personnalisez l\u2019apparence de blocs sp\u00e9cifiques et de l\u2019ensemble du site."],"Areas":["Zones"],"general":["g\u00e9n\u00e9ral"],"%d color":["%d couleur","%d couleurs"],"Palette":["Palette"],"Beta":["B\u00eata"],"Navigate to the previous view":["Naviguer vers la vue pr\u00e9c\u00e9dente"],"Block spacing":["Espacement des blocs"],"Colors":["Couleurs"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personnalisez l\u2019apparence de blocs sp\u00e9cifiques pour l\u2019ensemble du site."],"Template not found":["Mod\u00e8le non trouv\u00e9"],"Customize options related to the block editor interface and editing flow.":["Personnaliser les options li\u00e9es \u00e0 l\u2019interface de l\u2019\u00e9diteur de blocs et au flux d\u2019\u00e9dition."],"Customize how you interact with blocks in the block library and editing canvas.":["Personnalisez comment vous interagissez avec les blocs dans la biblioth\u00e8que de blocs et le canevas d\u2019\u00e9dition."],"Block interactions":["Interactions des blocs"],"Show or hide the block settings sidebar.":["Afficher ou masquer la colonne lat\u00e9rale de r\u00e9glage des blocs."],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Vous tentez de modifier un \u00e9l\u00e9ment qui n\u2019existe pas. Peut-\u00eatre a-t-il \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9\u00a0?"],"Radius":["Rayon"],"Give the template a title that indicates its purpose, e.g. \"Full Width\".":["Donnez au mod\u00e8le un titre indiquant sa raison d\u2019\u00eatre. Par exemple, \u00ab\u00a0Pleine largeur\u00a0\u00bb."],"Margin":["Marges externes"],"Duotone":["Duotone"],"Wide":["Large"],"Layout":["Mise en page"],"Custom Template":["Mod\u00e8le personnalis\u00e9"],"Create custom template":["Cr\u00e9er un mod\u00e8le personnalis\u00e9"],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Ouvrir\/fermer l\u2019outil d\u2019insertion de blocs"],"Border":["Bordure"],"Clear customizations":["Effacer les personnalisations"],"%1$s: %2$s":["%1$s\u00a0: %2$s"],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["L\u2019\u00e9diteur a rencontr\u00e9 une erreur inattendue. Veuillez recharger."],"Template reverted.":["Le mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli."],"This template is not revertable.":["Ce mod\u00e8le ne peut pas \u00eatre r\u00e9tabli."],"Template revert failed. Please reload.":["Le mod\u00e8le n\u2019a pas pu \u00eatre r\u00e9tabli. Veuillez recharger votre page."],"Close List View Sidebar":["Fermer la colonne lat\u00e9rale d\u2019affichage de la liste"],"List View":["Vue en liste"],"Area":["Zone"],"Template (selected)":["Mod\u00e8le (s\u00e9lectionn\u00e9)"],"Create a template part":["Cr\u00e9er un \u00e9l\u00e9ment de mod\u00e8le"],"Template part created.":["L\u2019\u00e9l\u00e9ment de mod\u00e8le a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9."],"Close settings sidebar":["Fermer la colonne des r\u00e9glages"],"headers":["en-t\u00eates"],"footers":["pieds de page"],"Editing %s: ":["Modifier %s\u00a0:"],"Add template: %s":["Ajouter un mod\u00e8le\u00a0: %s"],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["Les couleurs personnalis\u00e9es sont vides\u00a0! Ajouter quelques couleurs pour votre propre palette."],"Detach blocks from template part":["D\u00e9tacher les blocs de la partie de mod\u00e8le"],"Navigation Sidebar":["Colonne lat\u00e9rale de navigation"],"Dashboard":["Tableau de bord"],"Browse all templates":["Parcourir tous les mod\u00e8les"],"Show %s details":["Afficher les d\u00e9tails de %s"],"Color palettes":["Palette de couleurs"],"Highlights the current block and fades other content.":["Met en \u00e9vidence le bloc actuel et estompe les autres contenus."],"Appearance":["Apparence"],"Contain text cursor inside block":["Contenir le curseur de texte \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du bloc actif."],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Aide les lecteurs d\u2019\u00e9cran en emp\u00eachant le curseur de texte de laisser des blocs."],"Preferences":["Pr\u00e9f\u00e9rences"],"Drawer":["Tiroir"],"Edit %s":["Modifier %s"],"Reset to defaults":["R\u00e9initialiser les options par d\u00e9faut"],"Toggle navigation":["Permuter la navigation"],"Show more settings":["Afficher plus de r\u00e9glages"],"Hide more settings":["Masquer les r\u00e9glages suppl\u00e9mentaires"],"Close global styles sidebar":["Fermer la colonne lat\u00e9rale des styles globaux"],"Show button text labels":["Afficher les libell\u00e9s texte des boutons"],"Details":["D\u00e9tails"],"Author":["Auteur"],"Site Icon":["Ic\u00f4ne du site"],"Open the block list view.":["Ouvrir la vue en liste des blocs."],"Name":["Nom"],"Padding":["Marge interne"],"Text":["Texte"],"Open save panel":["Ouvrir le panneau d\u2019enregistrement"],"Block Library":["Biblioth\u00e8que de bloc"],"Typography":["Typographie"],"Content":["Contenu"],"Header":["En-t\u00eate"],"Site":["Site"],"Background color":["Couleur d\u2019arri\u00e8re-plan"],"Edit Page Template":["Modifier le mod\u00e8le de page"],"Loading\u2026":["Chargement en cours..."],"Theme":["Th\u00e8me"],"Buttons":["Boutons"],"Background":["Arri\u00e8re-plan"],"Help":["Aide"],"Welcome Guide":["Guide de bienvenue"],"Template Parts":["\u00c9l\u00e9ments de mod\u00e8les"],"Navigation":["Navigation"],"Editor footer":["\u00c9diteur de pied de page"],"Template":["Mod\u00e8le"],"All content copied.":["Tout le contenu a \u00e9t\u00e9 copi\u00e9."],"Dimensions":["Dimensions"],"Templates":["Mod\u00e8les"],"Add":["Ajouter"],"Display these keyboard shortcuts.":["Afficher ces raccourcis clavier."],"Custom":["Personnalis\u00e9"],"Links":["Liens"],"Footer":["Pied de page"],"sidebars":["colonnes lat\u00e9rales"],"Spotlight mode deactivated":["Mode mise en lumi\u00e8re d\u00e9sactiv\u00e9"],"Spotlight mode activated":["Mode mise en lumi\u00e8re activ\u00e9"],"Top toolbar activated":["Barre d\u2019outils sup\u00e9rieure activ\u00e9e"],"Top toolbar deactivated":["Barre d\u2019outils sup\u00e9rieure d\u00e9sactiv\u00e9e"],"Back":["Retour"],"Default":["Par d\u00e9faut"],"Search":["Recherche"],"Block (selected)":["Bloc (s\u00e9lectionn\u00e9)"],"Top toolbar":["Barre d\u2019outils sup\u00e9rieure"],"Type text or HTML":["Saisissez du texte ou su HTML"],"Start writing with text or HTML":["Commencez \u00e0 \u00e9crire avec du texte ou du HTML"],"Document tools":["Outils du document"],"noun\u0004View":["Vue"],"Styles":["Styles"],"General":["G\u00e9n\u00e9ral"],"Focus on one block at a time":["Se concentrer sur un bloc \u00e0 la fois"],"Access all block and document tools in a single place":["Acc\u00e9der \u00e0 tous les blocs et au document \u00e0 partir d\u2019un endroit unique"],"Options":["Options"],"(opens in a new tab)":["(ouvre un nouvel onglet)"],"Exit code editor":["Sortir de l\u2019\u00e9diteur de code"],"Editing code":["Modification de code"],"Forward-slash":["Barre oblique (slash)"],"Title":["Titre"],"Create":["Cr\u00e9er"],"Spotlight mode":["Mode \u00ab\u00a0Mise en lumi\u00e8re\u00a0\u00bb"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Modifier le type de bloc apr\u00e8s l\u2019ajout d\u2019un nouveau paragraphe."],"Block shortcuts":["Raccourcis pour les blocs"],"Selection shortcuts":["Raccourcis de s\u00e9lection"],"Navigate to the previous part of the editor.":["Naviguer vers la partie pr\u00e9c\u00e9dente de l\u2019\u00e9diteur."],"Redo your last undo.":["Remettre en place votre derni\u00e8re annulation."],"Undo your last changes.":["Annuler vos derni\u00e8res modifications."],"Save your changes.":["Enregistrer vos modifications."],"Global shortcuts":["Raccourcis g\u00e9n\u00e9raux"],"Remove a link.":["Retirer un lien."],"Convert the selected text into a link.":["Convertir le texte s\u00e9lectionn\u00e9 en lien."],"Underline the selected text.":["Souligner le texte s\u00e9lectionn\u00e9."],"Make the selected text italic.":["Passer le texte s\u00e9lectionn\u00e9 en italique."],"Make the selected text bold.":["Passer le texte s\u00e9lectionn\u00e9 en gras."],"Text formatting":["Mise en forme du texte"],"Navigate to the next part of the editor.":["Naviguer vers la partie suivante de l\u2019\u00e9diteur."],"Keyboard shortcuts":["Raccourcis clavier"],"Switch between visual editor and code editor.":["Basculer entre l\u2019\u00e9diteur visuel et l\u2019\u00e9diteur de code."],"Learn more":["En savoir plus"],"Editor publish":["Publication depuis l\u2019\u00e9diteur"],"Pin to toolbar":["\u00c9pingler \u00e0 la barre d\u2019outils"],"Unpin from toolbar":["D\u00e9crocher de la barre d\u2019outils"],"Block settings closed":["R\u00e9glages du bloc ferm\u00e9s"],"Close plugin":["Fermer l\u2019extension"],"Editor settings":["R\u00e9glages de l\u2019\u00e9diteur"],"Visual editor selected":["\u00c9diteur visuel s\u00e9lectionn\u00e9"],"Plugins":["Extensions"],"Headings":["Titres"],"Blocks":["Blocs"],"Attempt Recovery":["Tentative de r\u00e9cup\u00e9ration"],"The editor has encountered an unexpected error.":["L\u2019\u00e9diteur a rencontr\u00e9 une erreur inattendue."],"Undo":["D\u00e9faire"],"Redo":["R\u00e9tablir"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Des r\u00e9glages suppl\u00e9mentaires sont maintenant disponibles dans la colonne lat\u00e9rale des r\u00e9glages avanc\u00e9s de l\u2019\u00e9diteur"],"Block":["Bloc","%d Blocs"],"Editor content":["Contenu de l\u2019\u00e9diteur"],"Tools":["Outils"],"Editor":["\u00c9diteur"],"Editor top bar":["Barre d\u2019outils de l\u2019\u00e9diteur"],"Settings":["R\u00e9glages"],"Close":["Fermer"],"All":["Tout"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Text color":["Couleur du texte"],"Cancel":["Annuler"],"Edit":["Modifier"],"Copy Error":["Copier l\u2019erreur"],"Blocks styles":["Styles de bloc"],"More options":["Plus d\u2019options"],"%d result found.":["%d r\u00e9sultat trouv\u00e9.","%d r\u00e9sultats trouv\u00e9s."],"Code editor":["\u00c9diteur de code"],"Visual editor":["\u00c9diteur visuel"],"Publish":["Publier"],"Save":["Enregistrer"]}},"comment":{"reference":"build\/edit-site\/index.js"}}